港女入籍德國：不放心港醫療制度

「就叫我Meg喇，我冇中文名」。2003年香港爆發沙士後，Meg嫁到德國，跟隨夫姓，改了個洋名，現在她的香港身份證已沒有中文名。她跟上一代因97問題移民的港人不同，決心他鄉生根，是因為不放心香港的醫療制度。已經入籍德國的她曾經內心掙扎良久，然而朋友都很羡慕她能遠走：「Meg，你離開到香港好幸福！」
Meg在港時一直從事航空服務業，在臨近97回歸的時候，她都跟大多數港人一樣，對香港前途充滿恐懼，怕治安經濟環境變差。1999年，因工作關係，她曾在埃及工作及居住兩年，後來為了女兒的教育回港。2003年，沙士爆發，德籍男友認為香港不再安全，Meg接受建議，跟他結婚，移民到德國，從此定居至今。
入院保險全包照支薪

縱使10多年來Meg在德國已經生活安穩，但她本來從未想過要放棄香港人的身份，直至兩年前一場大病，她開始認真思考。當時生小女兒的Meg出現羊水栓塞，母女情況危殆，她的心跳曾經一度停止，德國醫院的醫護人員鍥而不捨搶救，輸過廿包血，終把她從死亡率高達六成的病症下救活過來。
在漢堡定居的Meg說，這一次重生讓她重新思考自己的生活，第一次覺得自己是一個德國人。她分娩過後留院三個月的醫療費用由保險全包，而一年的病假都獲公司支薪。在德國，只要僱員生病，僱主或醫生都希望他們留家休養不要到處走動傳染別人；在香港則是相反，身體無論如何不適都要出現在辦公室。當Meg想到如果當初在香港分娩遇上同樣情況，即使能救回來，也會因嚴重的病患而變得生活拮据，無法安心養病。
不過現已入籍成為真正的德國人的她，曾經有所猶豫，要入籍德國，Meg就要放棄特區護照、三粒星的身份證及回鄉證，就連她的大女也說在德國手持特區護照夠特別，不想放棄。也許促成她最終決定的，是一些想移民但沒法子的香港人，Meg稱香港的朋友得知她的生活近況，都會說：「Meg，你離開到香港好幸福！」

香港呢個地方 走得好走啦

她分娩過後留院三個月的醫療費用由保險全包，而一年的病假都獲公司支薪。在德國，只要僱員生病，僱主或醫生都希望他們留家休養不要到處走動傳染別人；在香港則是相反，身體無論如何不適都要出現在辦公室。

生活同生存既分別
係香港已經病態到d咩幸福傷風素 必理痛
都係用無睡意 番工 番公司開會做selling point

香港地病到死都想你返工
真係好痴線
唔好怪人食洋腸
香港咁嘅款唔嫁去外國一係就個老公好有錢移民

做女人真係好，二段投胎嫁去邊都得

呢樣真, 睇下facebook創辦人老婆就知
由華裔越南人變美國人+富豪老婆

港鳩豬 華人永遠係咁養唔熟 邊度有着數就去邊

不嬲都係 點解華人 成世日只可以周圍走難 比人笑
又唔團結 但走到就係勝利者

佢走寶嚕

Efficient 係因為個cost低
不過人手不足 係咁出事
就算你俾得起錢去私院 難搞/高風險會送返你去公立醫院醫